蔡英文總統：基於對民主自由價值的堅持，我要公開聲援黎智英先生。

幾天前，壹傳媒的創辦人黎智英先生，被控涉嫌違反「港版國安法」。這幾天在社群媒體上，不斷出現他被押往香港法院時，雙手上銬、腰部被鐵鍊纏繞的照片，這個畫面令人憤怒，也不忍。

我認識黎先生多年，他的政治理念跟我不盡相同，但我很佩服他經營企業的膽識，以及對香港的由衷熱愛。這次黎先生的遭遇，讓人感嘆香港人民感到驕傲的自由和法治精神，已經成了昨日黃花。

這個幾近羞辱的畫面，正在造成寒蟬效應。北京和香港當局對民主自由的戕害，令人想起台灣在威權統治的年代，雷震先生因為「自由中國」的言論遭到關押時，胡適先生曾經餽贈抒懷的詩句「萬山不許一溪奔」。

世界人權日才剛過，香港自由人權的寒冬卻正凜冽。基於對民主自由價值的堅持，我要公開聲援黎智英先生。我希望讓他知道，全台灣、全世界都在看著這一幕。被羞辱的不是黎先生，而是香港的自由和法治。

連登仔：蔡英文唔識政治

要搏口交部回應同時見下媒體好正常

推啊

公開聲明

呀祖呢

呀祖諗緊點樣取消所有香港法案

梁振英手足原來係連登會然嚟

China will have to play by rules and US to rejoin WHO

成班係出面post李思煙都唔知做乜，呢d正經post又唔推

狗：勾結外國勢力證據確鑿

推

香港左膠擁護嘅biden呢